# นักวิจัยพบปัญหางานพิมพ์จากเครื่องพิมพ์สามมิติที่ใช้ไทเทเนียมมีรูพรุนมากกว่าปกติCMU #
เว็บไซต์ข่าวการพิมพ์สามมิติรายงานว่านักวิจัยจากของสหรัฐอเมริกาเผยแพร่งานวิจัยที่ระบุว่างานพิมพ์จากเครื่องพิมพ์สามมิติที่ใช้วัสดุเป็นไทเทเนียมผงมีปัญหาขั้นรุนแรงโดยระบุว่าการพิมพ์สามมิติโดยใช้ไทเทเนียมผงทำให้เกิดรูพรุนในเนื้องานมากกว่าปกติทีมวิจัยได้
ระดับลึกกับชิ้นงานที่ผลิตโดยใช้วัสดุเป็นไทเทเนียมผงมีทั้งไทเทเนียมผสมกับอะลูมิเนียมและซึ่งพบว่าตัวงานที่ได้มาจากเครื่องพิมพ์สามมิติมีรูพรุนภายในเนื้องานสูงมากกว่าปกติโดยระบุว่าเมื่อผงไทเทเนียมเหล่านี้ใช้กับเครื่องพิมพ์ที่เลือกใช้กระบวนการหรือจะทำให้มีก๊าซติดอยู่ภายในโลหะที่หลอมเหลวแล้วซึ่งทำให้เกิดรูพรุนในชิ้นงานที่ออกมาจากการพิมพ์สามมิติผลที่เกิดขึ้นจากรูเหล่านี้
ซึ่งมีขนาดตั้งแต่ไม่กี่ไมครอนไปจนถึงหลายร้อยไมครอนจะกระจายตัวทั่วชิ้นงานซึ่งอาจก่อให้เกิดความเสี่ยงที่จะสร้างเส้นหรือรอยแตกของชิ้นงานได้เมื่อใช้งานแม้นักวิจัยจะเปลี่ยนกระบวนการพิมพ์เพื่อให้เกิดรูพรุนเหล่านี้น้อยที่สุดอย่างเช่นการปรับให้เป็นหรือพิมพ์แบบช้าที่สุดก็ไม่สามารถกำจัดรูพรุนเหล่านี้ออกไปจากชิ้นงานได้มีแต่ว่าลดน้อยลงไปเท่านั้น
ทำให้นักวิจัยสรุปว่าแทบจะเป็นไปไม่ได้เลยที่จะทำให้รูพรุนเหล่านี้ไม่มีอยู่ในชิ้นงานโดยเชื่อว่าน่าจะมีทางออกในการหาจุดที่ลงตัวระหว่างการหลอมละลายของผงเหล่านี้กับการหลอมละลายมากเกินไปจนเกิดก๊าซผสมอยู่ในโลหะเหลวกลายเป็นจุดอ่อนของชิ้นงานเวลาพิมพ์งานวิจัยชิ้นนี้ถือเป็นเรื่องใหญ่เพราะการพิมพ์สามมิติด้วยวัสดุเหล่านี้เริ่มมีการนำไปใช้ในวงการแพทย์และอุตสาหกรรมอากาศยานอย่างเช่นการเปลี่ยนซี่โครงทรวงอก
โดยเฉพาะอย่างยิ่งในวงการอากาศยานที่วัสดุเหล่านี้ต้องทนรับแรงตึงเครียดจากการใช้งานได้ที่มา
Carnegie Mellon University CMU fatally flawed xray TigAl4V Vanadium SLM Selective Laser Melting EBM Electron Beam Melting low speed sweet spot stress 